<resources>
    <string name="app_name">MeuRebanho</string>
    <string name="criar_conta"><u>Criar Conta</u></string>
    <string name="inicar_sessao"><u>Iniciar sessão</u></string>
    <string name="esqueci_minha_senha"><u>Esqueci minha senha</u></string>
    <string name="descripition"><u>A raça de gado Nelore, hoje presente em todo o território nacional, é uma espécie bem-adaptada ao Brasil, pois vive facilmente no clima tropical. Derivada da espécie indiana Ongole, o Nelore apareceu aqui no século 19 e passou por melhoramento genético constante ao longo dos anos. Hoje, é a raça responsável por aproximadamente 80% do gado de corte do País.
De acordo com a Associação dos Criadores de Nelore do Brasil (ACNB), a raça é muito resistente ao calor brasileiro por ter a superfície corporal maior em relação ao corpo, além de ter mais glândulas sudoríparas e apresentar um metabolismo lento, o que gera menos calor.

Quando estão expostos a temperaturas mais altas, a pele produz uma substância oleosa que funciona como repelente para insetos e parasitas, diminuindo a ocorrência de zoonoses.
Após ser selecionado e ter passado por intensos melhoramentos genéticos, o gado Nelore é um animal saudável, vigoroso, de temperamento normalmente dócil, com a masculinidade e a feminilidade bastante destacadas.

        O animal tem um porte que varia de médio para grande, com musculatura bem distribuída e compacta, tendo a ossatura característica leve, mas ao mesmo tempo forte e robusta.

Normalmente, o gado Nelore tem a pelagem branca, mas há também os animais de tonalidade cinza-clara, além de outras cores geralmente malhadas, todos com pelos densos e curtos, com uma pele escura e macia por baixo. O macho tem, geralmente, o cupim e o pescoço em tom mais escuro em relação ao restante da pele.

Leia também:

PIB da pecuária de corte superou R$ 913 bilhões em 2021
Pecuária de corte: como melhorar o desempenho do boi gordo?
Nutrição animal: importância do milho para bovinos, suínos e aves
A cabeça é estreita, em formato de ataúde, e o perfil é subconvexo, contando com chanfro reto e largo em machos e estreito e delicado em fêmeas. Uma característica marcante da espécie são as narinas afastadas e dilatadas, com o focinho largo e preto.

As orelhas são simétricas, curtas e com suas extremidades em formato de ponta de lança. Os olhos são de formato elíptico, pretos e bastante vivos. Os chifres são escuros, nascem para cima e podem crescer para a frente, trás, cima ou baixo. Há também o tipo de raça Nelore chamado de mocho, que não tem chifres.

A musculatura do Nelore é distinta entre os gêneros, pois o macho apresenta uma musculatura com maior desenvolvimento, enquanto a fêmea tem a musculatura com menor desenvolvimento. O cupim no macho é bastante destacado, já na fêmea, é discreto. As tetas da vaca são de tamanho médio e eficientes para o manuseio e a retirada do leite.
    </u>
</string>

    <style name="CustomDialogTheme" parent="Theme.AppCompat.Dialog">
        <item name="android:windowNoTitle">false</item>
        <item name="android:background">@android:color/holo_red_light</item>
    </style>
</resources>